1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

   Вар відрізняється тим що його зона активності глобальна, це означає що якщо ми поміняєм його значення в одній функції то воно буде змінено зовні також. А лет тільки активний в своєму блоці і з нього він не виходить. Лет видно тільки коли ми його оголосили, до цього він не існує. А вар вже існує до того як ми його оголосили і він дорівнює undefined. Також потрібно взяти до уваги що лет ми можемо оголосити тільки один раз. Коли ми цикл використовуємо то при кожній ітерації лет створює нове і незалежне значення, а вар завжди має одне і те саме значення і він його також застосовує поза циклом. Конст відрізняється тим що те значення яке ми поставили в нього ми вже не можемо змінити, а в решті ситуацій воно працює як лет.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

   Використовувати вар створює різні проблеми зв’язані з пунктами оголошеними зверху. Перша проблема зв’язна з його глобальністю, бо в багатьох ситуаціях ми хочемо змінити значення тільки тимчасово в одній функції або циклу, а вар зразу прописує це значення глобально. І це дуже обмежує можливості роботи. Також є проблема коли ми використовуємо цикли, бо вар прописує тільки одне значення на весь цикл а нам може бути цікаво отримати всі різні значення які були створені при кожній ітерації.
